Não consegui testar porque o programa Robocode não abriu, ficou apresentando erro de java (que fiz a instalação corretamente).
Mas fiz algumas edições no código (personalizei o robo, pelo que entendi) e li pouco da api do robocode em NET.